<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Iliad</title>
        <editor>Wieke Snoeij</editor>
        <editor>Meike Rozenbrand</editor>
        <editor>Suzan Boreel</editor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Unpublished edition of the Venetus B manuscript for the Homer Multitext project</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from photography of the manuscript</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div n="10">
        <l n="435">ἐν δέ σφιν <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers452">Ῥῆσος</persName>- βασιλεὺς παῖς <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers476">Ἠϊονῆος</persName>-</l>
        <l n="436">τοῦ δὴ καλλίστους ἵππους ἴδον ἠδὲ μεγίστους·</l>
        <l n="437">λευκότεροι χιόνος- θείειν δ’ ἀνέμοισιν ὁμοῖοι·</l>
        <l n="438">ἅρμα δέ οἱ χρυσῷ τε καὶ ἀργύρῳ εὖ ἤσκηται·</l>
        <l n="439">τεύχεα δὲ χρύσεια πελώρια θαῦμα ἰδέσθαι</l>
        <l n="440">ἤλυθ’ ἔχων· τὰ μὲν οὔ τι καταθνητοῖσιν ἔοικεν</l>
        <l n="441">ἄνδρεσσιν φορέειν- ἀλλ’ ἀθανάτοισι θεοῖσιν-</l>
        <l n="442">ἀλλ’ ἐμὲ μὲν νῦν νηυσὶ πελάσσετον ὠκυπόροισιν-</l>
        <l n="443">ἠέ με δήσαντες λίπετ’ αὐτόθι νηλέϊ δεσμῷ,</l>
        <l n="444">ὄφρά κεν ἔλθητον καὶ πειρηθῆτον ἐμεῖο-</l>
        <l n="445">ἤ ῥὰ κατ’ αἶσαν ἔειπον ἐν ὑμῖν, ἠὲ καὶ οὐκί.</l>
        <l n="446">Τὸν δ’ ἂρ’ ὑπόδρα ἰδὼν προσέφη κρατερὸς <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers215">Διομήδης</persName>.</l>
        <l n="447">μὴ δή μοι φύξίν γε <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers474">Δόλων</persName> ἐμβάλλεο θυμῷ</l>
        <l n="448">ἐσθλά περ ἀγγείλας, ἐπεὶ ἵκεο χεῖρας ἐς ἁμάς<choice><sic>ἁμάς</sic><corr>ἀμάς</corr></choice>-</l>
        <l n="449">εἰ μὲν γάρ κέ σε νῦν ἀπολύσομεν ἠὲ μεθῶμεν;</l>
        <l n="450">ἦ τε καὶ ὕστερον εἶσθα θοὰς ἐπὶ νῆας <placeName n="urn:cite2:hmt:place.v1:place96">Ἀχαιῶν</placeName></l>
        <l n="451">ἠὲ διοπτεύσων, ἢ ἐναντίβιον πολεμίξων·</l>
        <l n="452">εἰ δέ κ’ ἐμῇς ὑπὸ χερσὶ δαμεὶς ἀπὸ θυμὸν ὀλέσσῃς,</l>
        <l n="453">οὐκέτ’ ἔπειτα σὺ πῆμά ποτ’ ἔσσεαι <placeName n="urn:cite2:hmt:place.v1:place114">Ἀργείοισιν</placeName>-</l>
        <l n="454">Ἦ- καὶ ὁ μέν μιν ἔμελλε γενείου χειρὶ παχείῃ</l>
        <l n="455">ἁψάμενος λίσσεσθαι- ὅ δ’ αὐχένα μέσσον ἔλασσε</l>
        <l n="456">φασγάνῳ ἀΐξας- ἀπο δ’ ἄμφω κέρσε τένοντε.</l>
        <l n="457">φθεγγομένου δ’ ἄρα τοῦ γε, κάρη κονίῃσιν ἐμίχθη.</l>
        <l n="458">τοῦ δ’ ἀπὸ μὲν κτιδέην κυνέην κεφαλῆφιν ἕλοντο-</l>
        <l n="459">καὶ λυκέην- καὶ τόξα παλίντονα- καὶ δόρυ μακρόν·</l>
        <l n="460">καὶ τά γ’ Ἀθηναίῃ ληΐτιδι δῖος Ὀδυσσεὺς</l>
        <l n="461">ὑψόσ’ ἀνέσχεθε χειρὶ- καὶ εὐχόμενος ἔπος ηὔδα·</l>
        <l n="462">χαῖρε θεὰ τοῖσδεσσι- σὲ γὰρ πρώτην ἐν Ὀλύμπῳ</l>
        <l n="463">πάντων ἀθανάτων ἐπιδωσόμεθ’. ἀλλὰ καὶ αὖτις</l>
        <l n="464">πέμψον ἐπὶ Θρηκῶν ἀνδρῶν ἵππους τε καὶ εὐνάς-</l>
        <l n="465">Ὣς ἂρ’ ἐφώνησεν- καὶ ἀπὸ ἕθεν ὑψόσ’ ἀείρας,</l>
        <l n="466">θῆκεν ἀνὰ μυρίκην· δέελον δ’ ἐπι σῆμα τ’ ἔθηκεν</l>
        <l n="467">συμμάρψας δόνακας. μυρίκης τ’ ἐριθηλέας ὄζους,</l>
        <l n="468">μὴ λάθοι αὖτις ἰόντε θοὴν διὰ νύκτα μέλαιναν-</l>
        <l n="469">τὼ δὲ βάτην προτέρω διά τ’ ἔντεα καὶ μέλαν αἷμα-</l>
        <l n="470">αἶψα δ’ ἐπὶ Θρηκῶν ἀνδρῶν τέλος ἵξον ἰόντες-</l>
        <l n="471">οἵ δ’ εὗδον καμάτῳ ἀδηκότες- ἔντεα δέ σφι</l>
        <l n="472">καλὰ παρ’ αὐτοῖσι χθονὶ κέκλιτο εὖ κατὰ κόσμον-</l>
        <l n="473">τριστοιχεί· παρὰ δέ σφιν ἑκάστῳ δίζυγες ἵπποι-</l>
        <l n="474">Ῥῆσος δ’ ἐν μέσῳ εὗδε- παρ’ αὐτῷ δ’ ὠκέες ἵπποι</l>
        <l n="475">ἐξ ἐπιδιφριάδος πυμάτης ἱμᾶσι δέδεντο-</l>
        <l n="476">τόν δ’ Ὀδυσεὺς προπάροιθεν ἰδὼν, Διομήδεϊ δεῖξεν-</l>
        <l n="477">οὗτος τοι Διόμηδες ἀνὴρ- οὗτοι δέ τοι ἵπποι,</l>
        <l n="478">οὓς νῶϊν πίφαυσκε Δόλων ὃν ἐπέφνομεν ἡμεῖς-</l>
        <l n="479">ἀλλ’ ἄγε δὴ πρόφερε κρατερὸν μένος· οὐδέ τι σε χρὴ</l>
        <l n="480">ἑστάμεναι μέλεον σὺν τεύχεσιν- ἀλλὰ λύ’ ἵππους·</l>
        <l n="481">ἠὲ σύ γ’ ἄνδρας ἔναιρε. μελήσουσιν δέμοι ἵπποι.</l>
        <l n="482">Ὣς φάτο- τῶ δ’ ἔμπνευσε μένος γλαυκῶπις Ἀθήνη-</l>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
